澳門政府：不排除非本地人擔任「秘密警察」

【愛瞞報道】立會細則通過修改《司警局》法案 不排除非本地人擔任「秘密警察」

立法會今（20日）細則性通過《修改司警局》法案，將於今年10月12日生效。法案新增的「秘密警察」條款最受爭議，特首日後有權按保安當局的需要豁免公開執行秘密職務的司警名單。

．特首有權決定隱藏特定司警身分

法案列明「基於人員安全的考量或執行特殊職務的需要，經適當說明理由」，行政長官可決定隱藏特定司警人員的身分。直選議員高天賜質疑，如「秘密警察」違規或濫用職權，市民如何舉報；而澳門只是彈丸之地，當局採取哪些措施隱藏有關人員身份。

保安司司長黃少澤回應指，執法人員向市民執法前，必須先表明身份，否則市民可以反抗；至於當局如何隱藏人員身份，黃少澤沒有回應，以涉及技術層面為由不宜作討論，但聲稱當局已參考其他地區做法有充分的技術。

．不排除非本地人成為「秘密警察」

直選議員蘇嘉豪重申，公眾質疑當局可能濫用「秘密警察」條文，又認為條文中「執行特殊職務」的字眼空泛。黃少澤只重複如何執行豁免程序，沒有回應如何避免濫用「秘密警察」機制，只稱司法機關和市民都可以監督。

蘇嘉豪又問到日後會否有非本地人依照政府個人勞動合同法律成為「秘密警察」，黃少澤承認有此法律規定，所有公務員包括「外僱公務員」享有權利一致，意味將來不排除會有非本地人成為「秘密警察」。他透露非本地人不會任職偵查員，但未有說明原因。

值得一提，法案於立法會一般性表決時，直選議員吳國昌、區錦新、蘇嘉豪均投下反對票，而今日針對「秘密警察」條款作細則性表決時，只得蘇嘉豪和高天賜兩人投反對票，吳國昌和區錦新則改投贊成票。

香港好快尾隨

快？行緊啦

已經有喇
全部話自己便衣唔洗委任證

之後告埋你襲狗虐畜

交替控罪鋤死你

香港「唔乖」累埋「乖」的澳門

史塔西

共：澳門人好乖 23條又有國安法又有
而家送秘密警察比你
遲d送埋全民監控信用系統比你地

乜叫愛瞞日報
搵唔到source

保安司司長黃少澤回應指，執法人員向市民執法前，必須先表明身份，否則市民可以反抗

講啲野咁撚癲

保安司司長黃少澤回應指，執法人員向市民執法前，必須先表明身份，否則市民可以反抗

喺香港：
Are You Popo?
No
反抗然後俾人告襲警

講句做緊野咪表明左身份
香港都係咁

對唔住 我係差人

愛暪日報都唔知？

澳門好乖，蛆央唔會搞澳門嘅
要信蛆央

要永久冚家放棄葡萄牙護照?

順便一提，玄學大師詹惟中百日忌

條垃圾

支持澳門秘密警察！

大師有新工